23歲學琴會否太遲

25歲學琴會否太遲，以前想學但屋企負擔唔到，依家出黎做野有少少錢，想學琴
屋企擺唔到琴，可能去月租琴房練，求導師推薦

唔會

youtube學

唔會話遲 但要比人地付出多啲時間
每人練一個鐘至少

我讀書嗰陣有個Miss 四十幾歲先學琴，
日日下午喺音樂室練習

你想學的話到七老八十都一樣學到，
冇話遲唔遲

學野一定唔怕遲
想學但一直唔去學盞後悔

零基礎 怕學壞手勢

咁25定23 呀？ btw, 我25打飛機會否太遲？

如無意外應該放假到8月尾 所以想趁呢段時間學
有冇巴絲打教琴或者有老師推薦

同大師級比一定會遲
當興趣玩下冇咩所謂

25 你提一提先發現標題打錯

我都23歲學
唔會遲

學野冇話遲定早
只要你有心同埋比其他人花更多時間

古典？流行？

你享受件事 最重要係過程 點會遲

利申24歲學鼓 一年5級

對古典比較有興趣

你當興趣其實無話遲唔遲，最緊要keep住練同玩啦啲人50幾歲健身，80歲先學攝影都係咁啦

巴打係自己搵老師?

我29先學

冇話遲唔遲嘅，睇你有冇心
我老豆完全冇音樂底
50幾歲先嚟學，手指硬堀堀
學咗年幾都彈到fur Elise

大過你路過
連續日日彈就快10個月

我遲過你

考緊試啦

加油

你要有心理準備，彈classical要用唔少時間去練好隻手
需要彈一啲悶嘅scales，唔係好聽嘅歌

一定冇問題

我有幾個學生做左幾年野/讀完 phd 先黎學, avg 3-4 年學到8級

我都想學小提琴
係咪walk in入d鋪頭問就得

認真呢彈到成首？
咁既年紀學年幾就彈到都幾勁

通常咁樣諗既人 去到33歲都仲未去學

最緊要有時間 同埋練

搵緊老師

疫情關係放大假 復工之後盡量每日練

有無邊間介紹

同問

其實咁問得都弱智，合理推斷你唔係太遲學，係智商不足以學得成
60歲同6歲學習樂器能力一鳩樣，係大人覺得自己應該比細仔學得快啲或慢啲嘅偏見，上網search吓呢啲research啦
當然腦功能唔用就會退化，即係平時唔用腦，就會自然退化，但再用返又會返嚟啲

其實年紀真係唔關事 我都有學生30歲先學 最緊要你自己享受件事 反而大啲既學生其實好多時進步得好快 所以想學就去學啦 唔好諗太多

到你33歲就會諗做咩唔23歲學

想學就學啦仲諗

當你短命d 50歲命 你依加開始學都可以學27年

音樂台月經post top3

1. XX歲學鋼琴會唔會太遲?
2. 覺唔覺得Jxxx嘅音樂好少人聽?
3. XX歲學結他會唔會太遲?

呢個真

雖然我細個開始學中學考完8級，但我覺得絕對唔會遲

又唔係要表演
自己自high自己玩，冇咩錢咪上網學
有時間有錢咪請人約時間去學
你想玩古典仲易，跟住去練，練得多就得
玩流行曲就話好考做唔做到人哋個節奏同風格

我打鼓唔係琴喎

我一開始都係上網搵 廢事係到做中介

俾個建議你地 唔少香港音樂人都有放youtube cover 都有收學生 上youtube搵下就有

都係搵唔到就琴行 唔對路咪再算 你有心學好快搵到好老師 但行動左先

Never too late

係啊想我係學鼓 細個有學琴

興趣既野 , 80先學都唔遲
(如果你諗住學黎搵食另計啦)

已搵老師星期日上堂

唔會搵食用啦 業餘學下當興趣

23歲開始學 學左差唔多兩年 未考級 岩岩學哂成首fur elise
我初頭都係租琴房 但時間唔易就同長遠黎講唔抵 最近買左部數碼鋼琴響屋企狂練好爽

上網搵老師？
我買琴比較難啊 主要係冇位擺
你當初係咪日日練 練幾耐左右？一星期上幾多堂？
疫情關係我短期內都唔忙 但開學之後就怕未必可以日日練
我都搵左老師上堂喇 但唔知一星期幾多堂會比較好

有幾難彈呀...
moonlight op3 就話難啲啫

我阿媽六十五歲先學彈古箏
我十四歲先開始學音樂, 依家做音樂制作